---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Почему мусульманам не разрешается встречаться?
date: 2024-10-19
description: Коран запрещает иметь подруг или парней. Ислам сохраняет отношения между
  людьми таким образом, который соответствует человеческой природе.
sources:
- href: https://islamqa.org/shafii/seekersguidance-shafii/241530
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107140
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107560
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/shafii/qibla-shafii/33045
  title: islamqa.org (Qibla.com)
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/17968
  title: islamqa.org (AskImam.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/89542
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82217
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/20949
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33702
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1200
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21933
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/93450
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1114
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/3807
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Ислам сохраняет отношения между людьми таким образом, который соответствует человеческой природе. Контакты между мужчиной и женщиной запрещены, кроме как под крылом законного брака. Если есть необходимость в общении с противоположным полом, оно должно быть в рамках вежливости и хороших манер.

## Предотвращение искушения

Ислам стремится пресечь любую форму блуда в самом его начале. Женщине или мужчине запрещено заводить дружбу или любовные отношения с кем-либо из представителей противоположного пола через чаты, Интернет или любым другим способом, поскольку это вводит женщину или мужчину в искушение. Это путь дьявола, которым он втягивает человека в грех, блуд или прелюбодеяние. Аллах сказал:

{{ $page->verse('24:21..') }}

Женщине запрещено разговаривать тихо с тем, кто ей не дозволен, как говорит Аллах:

{{ $page->verse('..33:32') }}

Собрание, смешение и смешивание мужчин и женщин в одном месте, их скопление вместе, а также обнажение и выставление женщин напоказ мужчинам запрещены Законом Ислама (Шариатом). Эти действия запрещены потому, что они являются одной из причин фитнаха (искушения или испытания, которое влечет за собой дурные последствия), пробуждения желаний, совершения непристойностей и проступков. Пророк {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('ahmad:1369') }}

Коран запрещает иметь девушек или парней. Аллах говорит:

{{ $page->verse('..4:25..') }}

## Социальные соображения

Отношения между парнем и девушкой могут нанести серьезный ущерб репутации женщины, который не обязательно коснется партнера-мужчины. Секс до брака противоречит религии и ставит под угрозу родовую честь. Трудно видеть сквозь дымку любви, похоти или увлечения, поэтому Аллах велит нам воздерживаться от добрачного секса. Всего лишь один противозаконный акт добрачного секса может причинить столько вреда, например, нежелательная беременность, венерические заболевания, разбитое сердце, чувство вины.

Помимо прямого запрета со стороны Бога, существуют и очевидные мудрости в отношении незаконности добрачных отношений. Среди них:

1. Недвусмысленность отцовства, если женщина беременеет. Даже несмотря на длительные отношения, кто может сказать, что женщина не спит с другими мужчинами, чтобы установить совместимость будущего супруга?
1. Ребенок, рожденный вне брака, не приписывается отцу. Сохранение родословной является одной из главных целей шариата.
1. Такие отношения дают мужчинам преимущество «делать то, что им заблагорассудится» с женщинами и освобождают от какой-либо эмоциональной и финансовой ответственности по отношению к женщине и любым детям, рожденным в этих отношениях.
1. Существует врожденная добродетель в сохранении целомудрия до брака, которая признавалась на протяжении многих веков и была установлена каждой религией.
1. Хотя мы можем не замечать никаких внешних различий в наших мирских делах, неправильные практики оказывают влияние на душу, которое мы не можем ощутить. Чем больше человек предается греху, тем больше ожесточается его сердце.
1. Наличие нескольких партнеров увеличивает риск заражения венерическими заболеваниями и заражения других.
1. Нет никакой гарантии, что совместное проживание до брака является верным признаком отношений после брака. Многие пары немусульман живут вместе годами, только чтобы расстаться после свадьбы.
1. Нужно также спросить себя, хотели бы они, чтобы их собственные сыновья и дочери делали то же самое до брака?

В заключение хочу сказать, что в разрешении долгосрочных отношений и секса до брака нет никакого смысла. Индивидуальные соображения ничтожны по сравнению с множеством серьезных проблем, которые затронут отдельных людей, в основном женщин, и это верный путь к упадку общества и собственной души.
